<h>   再喊叫当心熟你的皮
   　　
<p>   双喜下岗后，径直往县城走去。他匆匆逃出家，身无分文，去陕北路途遥远，没
   钱怎么行？在卧牛岗时他本想向玉凤借钱，却碍
   于脸面没有张口。他想到了师兄吴俊海，一来顺便去看看他；二来跟他借点盘缠
   好去陕北。

<p>   　　 吴俊海是吴富厚的长子，
   小时候常去秦家找父亲，有时也住上十天半个月，他比双喜年长四岁。秦家孩子
   少，双喜每每见到他就欢天喜地，吵着闹着要跟他玩，甚至连书都不去念。一听
   他要回家，双喜就哭丧起脸，连饭都不吃。秦盛昌见此情景，干脆就让俊海住在
   秦家，陪双喜念书，吃喝等费用他全都包了。吴富厚自然没啥说的。自此，俊海
   跟着双喜一同上学，闲暇之时，吴富厚教他们舞刀弄拳
   ，俩人兄弟相称，亲密无间。

   　　
<p>   俊海十八岁那年，秦盛昌提出要他去秦家杂货铺当账房，吴富厚心里清楚是掌柜
   的抬举自己哩，很是感激，可他没让儿子去，说俊海太年轻，挑不起那担子，怕
   坏了事。其实他是不愿父子俩都在秦家为奴，不过这话只能窝在肚里，不能说出
   口。俊海自幼跟父亲习武，脾气也跟了父亲。他非常清楚，父亲给秦家做事是为
   了答谢秦家的恩德。他的志向很大，想出去闯世事，干上一番大事。他跟父亲说
   ，自己长大成人了，想出去闯闯。吴富厚把儿子看了半晌，说了一句：“男长十
   二夺父志，你十八了，想闯就闯去吧。”恰在这时，县保安大队招募团丁，舞刀
   弄枪正对他的脾气，他当下应招背上了枪。

<p>   　　 吴俊海生性厚道耿直，待人实诚，加上有一手好拳
   脚，且悍不畏死。因此，他不仅在团丁中很有人缘，而且深得上司赏识。几年下
   来，他由团丁升为中队长。前段时间从上边传来消息，说是为了加强地方治安，
   保安大队要扩编为保安团。刘旭武迫不及待地改编了保安大队，把中队改编为连
   ，把小队改编为排，伺机当保安团长。吴俊海现在是二连连长。他手下的三个排
   长，一个叫路宝安，一个叫王得胜，另一个叫吴俊河。路、王二人是他的把兄弟
   ，吴俊河是他的堂弟。吴俊河自幼殁了父母，是吴富厚夫妇把他抚养成人。他性
   子野脾气暴，常常惹事生非。吴富厚长年不在家，俊海母亲管不住他，为此，吴
   富厚夫妇很伤脑筋，生怕俊河迟早惹出祸端，愧对兄弟弟妹。吴俊海当小队长时
   回了一趟家，母亲对儿子说了忧心事。吴俊海便主张让堂弟跟他去吃粮，他好好
   调教调教俊河。说起来吴俊河还真是当兵的料，打仗勇猛，听见枪响就往前冲，
   三年下来，也当上了排长。

<p>   　　 来到县城已救胀菲西，几经
   打问，双喜来到保安大队二连的驻地北关。他刚要往进走，站岗的团丁拦住了他
   ，这时一个黑胖军官走了过来，他便是王得胜。王得胜上下打量着他喝问道：“
   干啥的？”

<p>   　　 “我找吴俊海。”

<p>   　　 “找吴俊海？你跟他啥关系？”

<p>   　　 “我是秦家埠人，叫秦双喜。吴俊海是我的师兄，我来看看他。”

<p>   　　 “哦，我听吴大哥说起过你。”

<p>   　　 “俊海哥现在在哪里？”

<p>   　　 “他出事了！”

<p>   　　 双喜大惊：“出啥事了？”

<p>   　　 王得胜环顾了一下左右：“这里不是说话的地方，你跟我来。”

   　　
<p>   王得胜把双喜带到连部，进了一个套房。屋里坐着一个清瘦的军官，王得胜介绍
   说：“这是我们的连副，也是一排排长，叫路宝安，我们都是吴大哥的把兄弟。
   ”随后又把双喜介绍给路宝安。双喜急不可待地问：“两位大哥，我师兄到底出
   了啥事？”

<p>   　　 王得胜“咳”了一声：“让宝安哥给你说吧。”

<p>   　　 路宝安点燃一支烟，讲叙起事情的原委经过…… 

   　　
<p>   姜浩成被绑票后，姜仁轩急得要死，好不容易凑齐了两万大洋，正准备派人送上
   卧牛岗赎人，姜浩成却在这时回到了县城。姜仁轩和刘旭武又惊又喜，忙问是怎
   么回事。姜浩成说，下半夜他说要解手，看守的喽给他开了窑门锁，他趁其不
   福拿一块半截砖在喽啰的后脑勺上猛砸了一下，喽啰的脑袋开了花，他就抄
   小道下了岗。姜仁轩和刘旭武大喜过望，当即在保安队部摆宴给姜浩成压惊。

   　　
<p>   那顿酒宴自半晌午直吃到日头偏西。姜浩成出了团部，深一脚浅一脚地在街上逛
   荡消食。途经
   一家宝局，掌柜的恰在门前，看见他过来，笑着打招呼：“姜副官，进来玩一把
   吧。”

<p>   　　 姜浩成原
   本就嗜赌，此刻又闲得发慌，见宝局掌柜笑脸相请，一双手立刻就痒痒起来，当
   下脚一拐就进了宝局。

   　　
<p>   吴俊海的堂弟吴俊河和几个团丁正在搓麻将，一个团丁见姜浩成来了，赶紧起身
   把位子让给了姜浩成。姜浩成手气却不佳，半天没和一把，衣兜里的大洋瞬间都
   成了他人的囊中之物。吴俊河的手气却格外地好，面前堆了一大堆银洋。他十分
   得意，嘴角叼着烟，把牌洗得哗啦啦响。又一把下来，吴俊河依然是赢家。姜浩
   成输红了眼，耍起赖来。吴俊河不依不饶，揶揄道：“姜副官往日也是个爽快人
   ，今儿个咋了，不像个站着尿尿的。”

   　　
<p>   论身份，姜浩成是县太爷的公子；论地位，姜浩成是保安大队的副官，吴俊河的
   上司。吴俊河竟然敢这么跟他说话！姜浩成恼羞成怒：“你狗日的说谁哩？” 

   　　
<p>   姜浩成借父亲权势当上了保安大队的副官，吴俊河等一伙年轻军官根本就瞧不起
   他。常言说，赌场无父子。吴俊河见姜浩成耍赖，越发瞧不起他，一点儿也不尿
   他，以牙还牙：“你狗日的骂谁哩？” 

<p>   　　 “就骂你哩！”

<p>   　　 “我就说你哩！”

<p>   　　 “你再说一遍！”

   　　
<p>   “我再说一遍，你能把我球咬了？”吴俊河一指姜浩成的鼻子，“你狗仗人势！
   你以为你是县长的后人，我就怕你了？我日驴就不怕驴踢！”                           
